社民連示威遭50警包圍

社民連示威遭50警包圍

3.8K
要聞

社民連昨到會場外示威，其間與警員衝撞。黃耀興攝

【本報訊】社民連梁國雄和近10名成員，昨由金鐘海富中心前往舉行研討會的港麗酒店示威，高喊「人民大於國家」、「反對《基本法》23條立法」等口號，其間警方除沿途派近30名警員包圍，其後更由近50名警員築成人牆，防止他們走近酒店。

梁指研討會本應是聽取不同意見，但警方卻連酒店門口亦不准他們接近，諷刺說：「國家安全研討會，原來係警察同我哋（示威者）研討。」

除對示威者高度戒備，主辦單位對傳媒亦大為緊張，除限制只有已報名的傳媒能入場外，酒店出入口加派大量警員駐守，記者步出酒店電梯後，即見逾十名藍帽子及便衣警員，每次出入須先出示證件。

傳媒登記要淋雨

雖昨上午一度狂風暴雨，但主辦單位的傳媒登記處只按警方保安要求，設在酒店外露天範圍，令不少記者慘變「落湯雞」，大批大會場刊亦被淋濕，至於官員、人大、政協等賓客則能在室內作登記。

■記者林俊謙

相關新聞

民主黨：立法前應有民主普選

要聞 4小時前

法工委：須防網絡入侵

要聞 4小時前

王志民：港成國家安全風險點戴耀廷斥借題發揮逼立23條

要聞 4小時前

硬膠泛民打手LIKLN

老實, 你可能屌/笑佢地鳩做, 但香港只係淨番佢地肯/敢鳩做, 其他d乜鳩嘢本土派, 勇武派全部縮鳩晒響網台打飛機屌人鳩做!

啲港獨集會悼念sars紀念香港重光參選立法會聲援義士光復行動聲援戴耀庭當冇到?

保障民主派言論自由

你地班本土撚港獨撚自決撚冇得發言
你地阻住個示威！

隔幾日之後：本土派港獨派去左邊？